美国明星

基努-里维斯是一个混血儿，身高183公分，1964年9月2日出生于黎巴嫩的贝鲁特。他的父亲萨缪尔-诺林-里维斯是个地质学家，是一个拥有一半中国血统的夏威夷人。母亲帕屈西娅则是英国人，是个舞台服装设计师。当时她母亲是在贝鲁特一家酒吧做歌舞女郎时与基努的生父相识，并生下了基努。这段婚姻没有持续多久。在基努-里维斯出生不久，他们便离异了。不久母亲帕屈西娅带着里维斯和妹妹金移居纽约。在纽约她嫁给了在百老汇当导演的保罗-阿隆，之后全家迁往加拿大的多伦多定居。一年之后，这个家庭又宣告破裂。在这之后母亲又嫁了两个丈夫，基努-里维斯的童年是在辗转不断地搬家和动荡不安中度过的。“基努”的发音为key-an-oo，来源于夏威夷方言，在夏威夷土语中“基努-里维斯”这个名字意为“从远处山谷中吹来的清风”，而他也确实有如是一阵清凉的山风，为90年代的影坛注入了清新的气息。